[
    {
        "question": "Vilket av följande ord är en synonym till ordet 'enfaldig'?",
        "options": [
            "Inskränkt",
            "Enväldig",
            "Despotisk",
            "Eftertänksam"
        ],
        "answer": "Inskränkt"
    },
    {
        "question": "Vilket av följande ord är en synonym till ordet 'despotisk'?",
        "options": [
            "Dyster",
            "Komplicerad",
            "Inskränkt",
            "Enväldig"
        ],
        "answer": "Enväldig"
    },
    {
        "question": "Att med humor och eftertanke ändra innehållet i en känd fras, titel eller dylikt kallas för en..",
        "options": [
            "Satir",
            "Allegori",
            "Travesti",
            "Parodi"
        ],
        "answer": "Travesti"
    },
    {
        "question": "Xenofobi har en person som är rädd för?",
        "options": [
            "Spindlar",
            "Öppna platser",
            "Främlingar",
            "Solljus"
        ],
        "answer": "Främlingar"
    },
    {
        "question": "Akrofobi är en fobi för vad då?",
        "options": [
            "Torgskräck",
            "Spindelskräck",
            "Höjdskräck",
            "Vattenskräck"
        ],
        "answer": "Höjdskräck"
    },
    {
        "question": "Hur är någon som är nyckfull?",
        "options": [
            "Salongsberusad",
            "Intelligent",
            "Oberäknelig",
            "Högfärdig"
        ],
        "answer": "Oberäknelig"
    },
    {
        "question": "Vad gör någon eller något som gumpar?",
        "options": [
            "Idrottar",
            "Hoppar",
            "Exploderar",
            "Skumpar"
        ],
        "answer": "Skumpar"
    },
    {
        "question": "Vad är myopi en synonym till?",
        "options": [
            "Närsynthet",
            "Dagdröm",
            "Egoism",
            "Testamente"
        ],
        "answer": "Närsynthet"
    },
    {
        "question": "Vad innebär rykt?",
        "options": [
            "Vård",
            "Skvaller",
            "Eko",
            "Avundsjuka"
        ],
        "answer": "Vård"
    },
    {
        "question": "Äggört kallas även...?",
        "options": [
            "Björnloka",
            "Oregano",
            "Aubergine",
            "Zucchini"
        ],
        "answer": "Aubergine"
    },
    {
        "question": "Vad är en dust?",
        "options": [
            "En dammvippa",
            "En strid",
            "En suck",
            "En protest"
        ],
        "answer": "En strid"
    },
    {
        "question": "Vad är någon som är opasslig?",
        "options": [
            "Statslös",
            "Sen",
            "Hopplös",
            "Krasslig"
        ],
        "answer": "Krasslig"
    },
    {
        "question": "Vad innebär det att inhösta?",
        "options": [
            "Vissna",
            "Betona",
            "Inkassera",
            "Skörda"
        ],
        "answer": "Inkassera"
    },
    {
        "question": "Vad betyder fissil?",
        "options": [
            "Klyvbar",
            "Unken",
            "Manipulativ",
            "Explosiv"
        ],
        "answer": "Klyvbar"
    },
    {
        "question": "Vad är en antagonist?",
        "options": [
            "Motståndare",
            "Hjälte",
            "Berättare",
            "Medhjälpare"
        ],
        "answer": "Motståndare"
    },
    {
        "question": "Vad innebär det att vara ambivalent?",
        "options": [
            "Kluven",
            "Bestämd",
            "Glad",
            "Vresig"
        ],
        "answer": "Kluven"
    },
    {
        "question": "Vad syftar ordet paradox på?",
        "options": [
            "Självmotsägelse",
            "Enkel lösning",
            "Tvetydighet",
            "Mönster"
        ],
        "answer": "Självmotsägelse"
    },
    {
        "question": "Vad innebär begreppet melankoli?",
        "options": [
            "Sorgsenhet",
            "Upprymdhet",
            "Ilska",
            "Rädsla"
        ],
        "answer": "Sorgsenhet"
    },
    {
        "question": "Vad är något som är perifert?",
        "options": [
            "I utkanten",
            "Centralt",
            "Grundläggande",
            "Komplext"
        ],
        "answer": "I utkanten"
    },
    {
        "question": "Vad menas med en epok?",
        "options": [
            "Tidsperiod",
            "Berättelse",
            "Avskrift",
            "Upprepning"
        ],
        "answer": "Tidsperiod"
    }
]